美心家族中招！謝玲玲余錦基9人飯局播毒鏈涉伍偉國叔母 邱達昌終認在場證確診

有線寬頻主席兼遠東發展主席及行政總裁邱達昌今晚發聲明確診感染武漢肺炎。聲明指，邱及太太吳惠平於11月19日晚上，在朋友家中進行私人飯局，出席友人包括林建岳前妻謝玲玲及汽車會會監余錦基。其後邱達昌得知席間有人確診武肺後，立刻和太太接受檢測和隔離。邱第一次檢測時結果呈陰性，其後再檢測則呈陽性。

聲明指邱氏夫婦現時身體狀況良好，並感謝醫護悉心治療。不過《蘋果》接獲消息指，該飯局在謝玲玲家中舉行，飯敍者有9人並曾經打麻雀，赴會者還包括美心集團現任主席兼董事總經理伍偉國的叔母馮佩玲（Diana），她之後疑確診武漢肺炎。根據美心集團母公司「香港食品有限公司」的公司註冊記錄，馮佩玲持有該公司股份，登記住址為跑馬地柏樂苑高層單位。衞生署24日當晚公佈有一名居住柏樂苑的65歲女子確診（編號5714），她早於本周日（22日）開始發病，並與跳舞群組相關。

目前參與涉事飯局後確診的有謝玲玲（編號5659）、邱達昌（編號5755）和其妻吳惠平 （編號5684）、余錦基（編號5807），除了邱及余無病徵外，謝、吳兩人均在上周五、六開始發病；懷疑是馮佩玲的編號5714號患者則在周日發病，時間上與謝、吳兩人相當接近。余錦基接受傳媒追訪時疑「報細數」，僅指曾與邱達昌食飯，沒有透露原來曾去過9人飯局。曾打牌的謝玲玲早前則否認邱太有參與雀局打牌。

就馮佩玲是否確診，以及潛伏期內有否接觸集團其他高層，本報早於周二、三曾兩度向美心集團查詢，惟至今未獲回覆。

值得留意的是，馮佩玲的親妹馮佩明（Helen）與香港首富李嘉誠甚為熟稔，過去更曾被傳媒形容為李的「紅顏知己」。事實上，是次第四波疫情早已在上流社會的社交圈內廣為傳播，更已出現第四代傳播鏈，未來或恐有更多政商名人中招。

美心準備好放棄勒

個肺會唔會纖維化

點會 普通感冒黎

應該全世界一齊放棄美心家族，避免佢地繼續播毒

富人一萬留二三